新西蘭財長稱台灣為國家 暗示應讓台灣參與世衛大會

2020-05-08 HKT 16:42
新西蘭財長羅伯特森回應是否支持台灣以觀察員身份參加世界衛生組織大會時，稱台灣為「國家」。他表示，台灣在控制新型肺炎疫情擴散方面取得成功，這個「國家」可以提供很多幫助，並暗示應該讓台灣參與世衛大會。

羅伯特森在記者會上認為，台灣採取了很多成功的方法應對病毒，亦有很多專家為其他國家提供建議。

他又說，台灣過去曾經以觀察員身份參加大會，今次疫情過後，有空間再次讓台灣參與，但他同時表示，新西蘭高度重視與中國這個最大貿易夥伴的關係。

推

台灣 : 「暫時唔撚有興趣參加，避免沉船」